{
    "question": "Bagaimana pengaruh panjang tali terhadap periode gerak harmonik pada ayunan sederhana ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "jika tali pendek maka periode besar sedangkan jika tali panjang, periode mengecil. (maybe)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-penerapan-fluida-statis-dalam-kehidupan-sehari-hari-selain-142",
            "question": "Contoh penerapan fluida statis dalam kehidupan sehari hari selain dongkrak hidrolik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-\u00a0pada penyemprot obat nyamuk<br>-\u00a0pada voluntrimeter<br>- pada\u00a0pompa air\u00a0hidrolok<br>- katrol hidrolik",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "em cakram sepeda motor, memakai tekanan dari handle rem yang disalurkan \nmelalui cairan rem yang akhirnya menekan kampas pada cakram. <br>penerapannya ada pada sayap pesawat terbang. <br>N masih banyak lagi contoh penerapan fluida statis di kehidupan sehari-hari......  <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "es-bermassa-x-gram-pada-suhu-10c-dicampur-dengan-y-gram-air-b-396",
            "question": "Es bermassa X gram pada suhu - 10\u00b0C dicampur dengan Y gram air bersuhu 60\u00b0C. Jika suhu akhir yang dicapai 20\u00b0C, kalor lebur es 80kal/g, dan kalor jenis es 0,5 kal/g\u00b0C, nilai perbandingan X per Y adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Q TOTAL ES = Q total AIR (tau kan grafik es jadi air ?) <br>Q1 + QL + Q2 = Q3 <br>m1 . c(es) . \u0394T + m1 . Lf + m1 . c(air) . \u0394T\u00a0 = m2 . c(air) .\u0394T\u00a0 <br>X ( 0.5 . 10 + 80 + 20 ) = Y . 40 ( x dikeluarkan agar mudah itungnya)<br>X/Y = 40/105 = 8/21 <br>kalau bingung tanya aja ya <br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pertanyaan-yang-tepat-mengenai-materi-momen-gaya-torsi-438",
            "question": "Apa pertanyaan yang tepat mengenai materi Momen Gaya (Torsi) ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "momen gaya torsi timbul akibat gaya yang bekerja pada benda tidak tepat pada pusat masa.<br>T = F . d<br><br>pertanyaan : mengapa gaya torsi tidak bekerja pada pusat massa dan apasaja fakror yang mempengaruhi gaya torsi serta arah momengaya torsi ?",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-bantuan-nya-ya-1-air-sebanyak-60-gram-bersuhu-90-c-228",
            "question": "Tolong bantuan nya ya?    1).\u00a0air sebanyak 60 gram bersuhu 90\u00a0\u00b0C( kalor jenis air = 1kal/gr\u00a0\u00b0C ) di campur\u00a040 gr air sejenis\u00a0bersuhu 25\u00a0\u00b0C. jika tidak ada faktor lain yang mempengaruhi proses ini, suhu akhir air campuran adalah.......\u00a0\u00b0C\r\n\r\n2). es massanya 100 gr bersuhu -5\u00b0C kemudian di beri kalor hingga menjadi air dengan suhu 15\u00b0C. ( kalor lebur es = 80 kal.g pangkat -1, kalor jenis es = 0,5 kal/g\u00b0C; kalor jenis air = 1 kal/g\u00b0C dan 1 kalori = 4,2 joule). Berapakah kalor yang diberikan pada es tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m1=60g=0,6 kg<br>1)T1=90&#039;C<br>m2=40g=0,4kg<br>T2=25&#039;C=1 kal/gr&#039;C<br>Tc=?<br>Qlepas=Qterima<br>m1*C*(T1-Tc)=m2*C*(Tc-T2)<br>m1*(T1-Tc)=m2*(Tc-T2)<br>60(90-Tc) \u00a0=40(Tc-25)<br>60/40(90-Tc)=Tc-25<br>3/2(90-Tc)=Tc-25<br>135-3/2Tc=Tc-25<br>135+25=Tc+3/2Tc<br>160 \u00a0 \u00a0=5/2Tc<br>Tc \u00a0 \u00a0 \u00a0 =160/5/2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =160*2/5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =32*2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =64 &#039;C",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-telur-dalm-air-dapat-melayang-saat-diberi-garam-137",
            "question": "Mengapa telur dalm air dapat melayang saat diberi garam ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Telur dalam air dapat melayang saat diberi garam \u00a0\u2026 </strong>sebab massa jenis larutan garam dan air meningkat sehingga gaya angkat yang dialami telur dari berat air yang dipindahkan akan meningkat dan telur menjadi melayang</p><p><u><strong>Pembahasan</strong></u>:</p><p>Telur dapat mengapung pada air yang terlart garam, karena prinsip dari <strong>hukum Achimedes</strong>, yang menyatakan bahwa benda yang diletakkan di air akan memiliki gaya angkat ke atas sama besar dengan berat air yang dipindahkan. </p><p>Awalnya, bila telur di masukkan ke dalam air saja, maka telur akan tenggelam. Ini karena massa jenis telur lebih besar dari air, sehingga gaya angkat akibat berat air yang dipindahkan telur lebih kecil dari berat telur.</p><p>Namun, ketika dalam air dilarutkan garam, maka massa jenis air akan meningkat. Sehingga, gaya angkat yang diterima telur meningkat dan lebih besar dari berat telur.</p><p>Gaya ke atas ini bertindak sebagai gaya apung yang berlawanan dengan gaya gravitasi, dan membuat telur tidak tenggelam ke dalam air. </p><p><em>Pelajari lebih lanjut pernyataan Hukum Archimedes di: brainly.co.id/tugas/2014596</em></p><p><em>Pelajari lebih lanjut contoh soal massa jenis benda tersebut di: brainly.co.id/tugas/8998258</em></p><p><em>Pelajari lebih lanjut tentang cara mengukur volume batu tak beraturan dengan gelas ukur di brainly.co.id/tugas/6806086</em></p><p><strong>--------------------------------------------------------------------------- </strong></p><p><strong>Detail Jawaban:</strong></p><p><strong>Kode: 1.6.3 </strong></p><p><strong>Kelas: 11 </strong></p><p><strong>Mata Pelajaran: Fisika \u00a0 \u00a0 </strong></p><p><strong>Materi: Bab 3 - Fluida Statis</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengaruh-suhu-fluida-terhadap-tegangan-permukaannya-jelaskan-971",
            "question": "Pengaruh suhu fluida terhadap tegangan permukaannya, jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Faktor yang mempengaruhi tegangan permukaan yaitu :<span><span>-<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span><span>Suhu<br>Tegangan permukaan menurun dengan meningkatnya suhu, karena meningkatnya energi kinetik molekul.\u00a0</span></span><span><span>-<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Zat terlarut (solute)</span>Keberadaan zat terlarut dalam suatu cairan akan mempengaruhi tegangan permukaan. Penambahan zat terlarut akan meningkatkan viskositas larutan, sehingga tegangan permukaan akan bertambah besar. Tetapi apabila zat yang berada dipermukaan caiaran membentuk lapisan monomolekular, maka akan menurunkan tegangan permukaan. Zat tersebut biasa disebut dengan surfaktan.<span><span>-<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span><span>Surfaktan<br>Surfaktan (surface active agents), zat yang dapat mengaktifkan permukaan, karena cenderung untuk terkonsentrasi pada permukaan atau antar muka. Surfaktan mempunyai orientasi yang jelas sehingga cenderung pada rantai lurus. Sabun merupakan salah satu contoh dari surfaktan.</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-energi-potensial-bersifat-kekal-306",
            "question": "Apakah energi potensial bersifat kekal.?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Energi potensial tidak bersifat kekal karena dipengarui oleh energi mekanik<br><br>karena<br>Em = Ep + Ek = konstant<br><br>Ep dan Ek dapat berubah tetapi nilai Em tetap",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gayayang-bekerjatiap-satuan-luas-disebut-121",
            "question": "Gayayang bekerjatiap satuan luas disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Gaya yang bekerja tiap satuan luas disebut gaya tekan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "gaya yang bekerja pada satuan luas adalah gaya tekanan<br><br>Semoga membantu<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "balok-bermassa-10-kg-terletak-di-atas-permukaan-kasar-dengan-miu-296",
            "question": "Balok bermassa 10 kg terletak di atas permukaan kasar dengan miu k = 0,4    Balok itu kemudian ditarik dengan gaya sebesar 100 N sehingga bergerak\r\nBerapakah kecepatan balok setelah bergerak sejauh 3 m\u00a0jika\u00a0percepatan gravitasi bumi g = 10 m/s2 ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "N= w<br>N= 10x10 &gt; 100N<br>\u03a3F= m.a<br>F-f=m.a<br>100-(100x0,4)=10a<br>100-40=10a<br>a=60/10<br>a=6 m/s2<br>mencari kecepatan menggunakan rumus kecepatan dan jarak:<br>Vt\u00b2=Vo\u00b2+2as<br>Vt\u00b2=0\u00b2+2.6.3 (kecepatan awal 0 m/s)<br>Vt\u00b2= 36<br>Vt= \u221a36 &gt; 6 m/s.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-bantu-yaa-sbuah-tabung-dengan-massa-180-kg-panjang-6-m-d-732",
            "question": "Tolong bantu yaa    sbuah tabung dengan massa 180 kg. panjang 6 m, dan luas penampang 25 cm berdiri tegak di atas lantai maka besar tekanan berapa.... N/m",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "P = F / A<br>= (180 . 9,8) / 0,25<br>= .... / 0,25<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "P = F/A<br>\u00a0 \u00a0= 180.10 / 0,25<br>\u00a0 \u00a0= 7200 Pa",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}